郭永鏗信表示納律政司司長委任嘅法官

【委任終審法院首席法官】我投贊成票的理由

昨日立法會審議委任張舉能為終審法院首席法官的議案，我注意到有公眾查詢我的投票取態，容我在此詳細解釋。

法律界議員──由李柱銘、吳靄儀直到我──都一直堅持一個原則：「法官任命不政治化」。我亦不會主動把政治滲入法官任命這個程序之中。司法人員由「司法人員推薦委員會」的建議任命，此委員會的組成當然並非完美（例如我們一直要求將律政司司長剔出委員名單），但委員會內其他法律界成員俱是具有多年經驗的司法人員，除非建議任命的法官，其誠信、私德、司法才能或專業才能出現重大問題，否則我們都會信納委員會的建議，接納法官的委任──哪怕其判決包含我們不認同的立場。

若果非因以上重大問題而否決法官任命，則極有可能立下壞先例，日後建制派甚至行政長官，都可以利用這先例、利用相同或相近的理由（例如指控該法官「偏幫抗爭者」）來否決法官任命。舉一個例子：兩年前立法會通過四名終審法院法官的任命時，其中兩位外籍女法官因曾支持同性婚姻合法化而被建制派議員大造文章。雖然他們以不干預司法獨立為由而支持任命，唯別忘記他們永遠對法官的任命虎視耽耽，隨時俟機而動。

基於上述理由，以及法律界特別是大律師公會都歡迎此決定，最後我投下贊成票，以貫徹法律界議員秉持多年的原則。同時，我完全尊重和明白公民黨其餘四位議員投以棄權票的立場，這是要向司法機構傳達重要訊息：因執法不公和檢控不當而引致的法治淪喪，已令普羅大眾感到極度憂慮，他們的憂慮必須得到反映，讓司法機構、司法人員尤其是張官有所警惕，希望他們時刻緊記恪守專業精神，以守護公義為己任。

張舉能有份做成今日司法敗壞 不政治化只係你地 on9，支持 35+ 但真係唔該你地用好每一票去表達政治立場，香港就玩完啦，仲懶中立，敵人就係敵人

堅持一個原則：「法官任命不政治化」

發生咗咁多事既呢一年，仲講埋呢d on9野真係難聽過粗口

呢班友唔撚化，政治唔岩佢哋玩

好似係佢個界別既共識黎...

依家國安法都係由特首委任特別法官係特別法庭做
相信郭永鏗都一定好放心啦

要對法院有耐性，要信任法院

司法係香港政府最後一道防線

無先例保皇黨就唔敢開先例咩..
人地宜家都唔跟遊戲規距玩.

以律政司近呢半年幾黎表現, 我覺得佢選邊個我地就應該反對邊個.
而且你投反對票其實都係跟體制內規距玩, 我唔明有咩咁大逆不道.

我就覺得郭既講法唔係咁persuasive

呢條友直頭淆青啦

早排係威係勢，關鍵位掉轉槍頭

呢d人好撚恐怖

連體制容許嘅反對方法到唔敢表達出嚟

佢界別嘅共識好快就係自立廿三條取代國安法

班人一直避談因何界別共識可凌駕普世價值

立國安法,屠城滅族都係中共黨內共識....

仲係制度內玩

充分反映功能組別之惡，容許某行業業界少數人嘅意見去凌駕、強姦全體市民嘅民意

岩wor 又

去到呢個狀態
都仲唔撚化
香港真係收得皮

國安法一殺埋身就 凹水

要對在中國有耐性，要信任中國
要對政府有耐性，要信任政府
要對警隊有耐性，要信任警隊